\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{FFII Softwarepatente-Arbeitsgruppe\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/swpat/girzu/indexde.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\tableofcontents
\section*{}

\section{Name der Arbeitsgruppe}
\label{name}

Die Arbeitsgruppe nennt sich ``FFII Softwarepatente-Arbeitsgruppe'' oder, kurz ``Softwarepatent-Arbeitsgruppe'', ``SWPAT-AG'' oder ``AG''.

\section{Zweck der Arbeitsgruppe}
\label{zwek}

Zweck der Arbeitsgruppe ist Volksbildung durch
\begin{enumerate}
\item
Aufkl\"arung der \"Offentlichkeit \"uber das Patentwesen und seine Auswirkungen auf freie Informationswerke und die informationelle Infrastruktur im allgemeinen

\item
Schutz freier Informationswerke und der informationellen Infrastruktur vor Angriffen durch Softwarepatente
\end{enumerate}

Somit verfolgt die Arbeitsgruppe einen Unterbereich des satzungsgem\"a\ss{}en Vereinszwecks des FFII.

\section{Mittel zur Verwirklichung des AG\--Zwecks}
\label{meth}

Der Zweck der SWPAT-AG wird insbesondere durch folgende Mittel verwirklicht:

\begin{enumerate}
\item
Erstellung von wissenschaftlichen Studien und Aufkl\"arungsschriften

\item
Teilnahme an und Organisation von \"offentlichen Lehr- und Diskussionsveranstaltungen

\item
Teilnahme an Konsultationen mit gesetzgebenden Stellen der Europ\"aischen Union oder ihrer Mitgliedsl\"ander.

\item
Erarbeitung von Lizenzvertr\"agen, die geeignet sind, Autoren freier Informationswerke vor Patentangriffen zu sch\"utzen

\item
\"Ubernahme der patentrechtlichen Verantwortung f\"ur freie Informationswerke

\item
Erwerb eines eigenen defensiven Patentportfolios durch
\begin{itemize}
\item
Erwerb von Anteilen an Patentrechten freundlich gesonnener Firmen

\item
Anmeldung von Patenten
\end{itemize}

\item
Aufbau eines Patentschl\"usselsystems, das es Patentinhabern erlaubt, in einer freien Informationswerken gegen\"uber relativ freundlichen Weise Geb\"uhren einzuziehen
\end{enumerate}

\section{Zusammensetzung der Arbeitsgruppe}
\label{mitg}

Jeder, der f\"ur die Ziele der Gruppe arbeiten m\"ochte, kann Mitglied werden.  Alle Mitglieder haben aktives und passives Wahlrecht.  FFII-Mitgliedschaft ist nicht erforderlich.  Die interne Organisation der Gruppe richtet sich, sofern hier nicht anders vereinbart, nach der Satzung des FFII.  Demnach hat die Arbeitsgruppe ihren eigenen Vorstand, der einmal j\"ahrlich gew\"ahlt wird.

\section{Sitz der Arbeitsgruppe}
\label{sitz}

Die SWPAT-AG ist im Internet unter den Adressen {\tt mailto:swpat@ffii.org}\ und\ {\tt http://swpat.ffii.org} zu Hause.  Die Funktionstr\"ager der AG bestimmen ihren Arbeitsort selber.  Der Schwerpunkt liegt im deutschsprachigen Raum.   In europ\"aischen Angelegenheiten arbeitet die AG im Rahmen des Eurolinux-B\"undnisses mit Organisationen anderer L\"ander zusammen.  Die rechtliche Verantwortung \"ubernimmt der FFII, der seinen Sitz in M\"unchen hat.

\section{Bankverbindung der SWPAT-AG}
\label{kont}

Die SWPAT-AG empf\"angt Spenden \"uber das Vereinskonto des FFII.  Der FFII verpflichtet sich, die Mitgliedsbeitr\"age der AG-Mitglieder sowie jede Spende an den FFII, in deren Verwendungszweck\--Feld zu Anfang das Wort ``SWPAT'' steht, sofort und ohne Abzug der SWPAT-AG zur Verf\"ugung zu stellen.

\section{Unterzeichner}
\label{sign}

Diese Vereinbarung wird von einem vertretungsberechtigen Mitglied des FFII-Vorstandes und von den Gr\"undungsmitgliedern der AG unterzeichnet

\begin{itemize}
\item
Holger BLASUM

\item
Hartmut PILCH

\item
Bernhard REITER

\item
Arnim RUPP

\item
Dirk SEYFERT
\end{itemize}
\end{document}